const QUIZ_CONTENT = {
  title: "移項・比",
  subject: "blue",
  data: [
    {
    id: "01",
    question: "A=Bのとき、Bを左辺に移項すると？",
    answers: ["A-B=0", "A+B=0", "B-A=0", "AB=0"],
    correct: "A-B=0",
    hint: "等式の両辺から同じ数を引くよ。",
    explanation: "両辺から同じ数を引くと言う考え方でもいいけど、<strong>項を移動してその符号を変えると</strong>言うやり方があるよ。これが<ruby>移項<rt>いこう</rt></ruby>だよ。"
  },
    {
    id: "02",
    question: "0 = -A + 3 のとき、Aを左辺に移項すると？",
    answers: ["A = 3", "A = -3", "A = 0", "A = 3 + 0"],
    correct: "A = 3",
    hint: "移項するときは、符号を変えるよ。",
    explanation: "0 = -A + 3を移項すると、A = 3になるよ。"
  },
  {
    id: "03",
    question: "5x + 2 = 12 のとき、2を右辺に移項すると？",
    answers: ["5x = 12-2", "5x = 12+2"],
    correct: "5x = 12-2",
    hint: "移項するときは、符号を変えるよ。",
    explanation: "5x + 2 = 12を移項すると、5x = 12 - 2になるよ。ここからx = 2と計算できるね。"
  },
  {
    id: "04",
    question: "次の方程式を解きなさい。<br>3x - 4 = 2x + 5",
    answers: ["x = 9", "x = 11", "x = 1", "x = -1"],
    correct: "x = 9",
    hint: "移行すると3x - 2x = 5 + 4になるよ。",
    explanation: "移項すると、3x - 2x = 5 + 4になるよ。つまりx = 9になるんだ。"
  },
  {
    id: "05",
    question: "次の比と等しい比を選べ。<br>4:10 = 2:x",
    answers: ["x = 5", "x = 4", "x = 10", "x = 2"],
    correct: "x = 5",
    hint: "4を2にするには2で割るよね。10も同じように2で割るとどうなるかな？",
    explanation: "4を2にするには2で割るよね。10も同じように2で割ると5になるから、x = 5になるよ。"
 },
  {
    id: "06",
    question: "6:15 = 2:x の時、xの値は？",
    answers: ["x = 5", "x = 3", "x = 7.5", "x = 10"],
    correct: "x = 5",
    hint: "比は外項と内項の積が等しいよ。この場合、6 × x = 2 × 15になるよ。",
    explanation: "比は外項と内項の積が等しいよ。この場合、6 × x = 2 × 15になるよ。つまり6x = 30だから、x = 5になるんだ。"
  },
  {
    id: "07",
    question: "6:15 = 2:x の時、xの値は？",
    answers: ["x = 5", "x = 3", "x = 7.5", "x = 10"],
    correct: "x = 5",
    hint: "比は外項と内項の積が等しいよ。この場合、6 × x = 2 × 15になるよ。",
    explanation: "比は外項と内項の積が等しいよ。この場合、6 × x = 2 × 15になるよ。つまり6x = 30だから、x = 5になるんだ。"
  },
    {
    id: "08",
    question: "次の比と等しい比を選べ。<br>2:3 = 4:x",
    answers: ["x = 6", "x = 8", "x = 12", "x = 9"],
    correct: "x = 6",
    hint: "比は外項と内項の積が等しいよ。この場合、2 × x = 3 × 4になるよ。",
    explanation: "比は外項と内項の積が等しいよ。この場合、2 × x = 3 × 4になるよ。つまり2x = 12だから、x = 6になるんだ。"
  },
  {
    id: "09",
    question: "3:x = 6:10 のとき、xの値は？",
    answers: ["x = 5", "x = 2", "x = 3", "x = 4"],
    correct: "x = 5",
    hint: "比は外項と内項の積が等しいよ。この場合、3 × 10 = 6 × xになるよ。",
    explanation: "比は外項と内項の積が等しいよ。この場合、3 × 10 = 6 × xになるよ。つまり30 = 6xだから、x = 5になるんだ。"
  },
  {
    id: "10",
    level: "hard",
    question: "長さの比が3:5の2本の棒があります。短い棒が12cmのとき、長い棒の長さは？",
    answers: ["20cm", "15cm", "18cm", "24cm"],
    correct: "20cm",
    hint: "3:5 = 12:x の時、xの値を求めるよ。",
    explanation: "3:5 = 12:x の時、比の性質を使うと、3x = 5 × 12になるよ。つまり3x = 60だから、x = 20になるんだ。"
  },
]
}

  
export default {
  math25: QUIZ_CONTENT,
};
